究竟杯葛選舉定照投Plan B 新加坡反對派"滅黨"既啟示

新加坡一黨獨大既局面好大程度就係六十年代反對黨放棄議會抗爭造成。

//獨立建國後，社陣黨籍國會議員接二連三地在1966年放棄國會議席，轉而選擇「街頭抗爭」政治路線。但其士氣已大不如前。由於社陣黨籍國會議員的離開，不得不為空置的國會議席舉行補選。社陣呼籲人民在補選中投廢票，不果。行動黨在補選中贏得所有議席，開創了行動黨一黨獨裁專政的時代// (Source: Wiki)

另外，歷史上亦都有流亡政府/議會成功重掌政權既例子，好似二戰既自由法國政府同波蘭流亡政府。不過，拖得耐同國際認受性低係死穴，好似西藏流亡議會，六十年代成立之今既作用唔大。

Pish

雖然幾認同梁天琦話立法會選舉係"獎金爭奪戰" 不過無可否應個議席（議助、其他開支）養住一堆社運人。

現代既獨裁者最重視合法性，搵咁多方法搞鳩你就係為左要你主動放棄